中國宣布接管4間保險公司、2間信託公司、3間證券公司。

中國銀保監會新聞發言人昨日透露，天安財險、華夏人壽、天安人壽、易安財險四家保險機構存在違反《中華人民共和國保險法》規定的經營行為，觸發了《中華人民共和國保險法》第一百四十四條規定的接管條件；新時代信託、新華信託兩家信託機構存在違法違規經營行為，觸發了《中華人民共和國銀行業監督管理法》第三十八條和《信託公司管理辦法》第五十五條規定的接管條件。為保護保險活動當事人、信託當事人合法權益，維護社會公共利益，銀保監會決定依法接管天安財險等六家機構。

中國證監會有關負責人同日指出，鑑於新時代證券、國盛證券及國盛期貨隱瞞實際控制人或持股比例，公司治理失衡，為保護投資者合法權益，維護證券市場秩序，根據《證券法》《證券公司風險處置條例》《期貨交易管理條例》規定，證監會依法對新時代證券、國盛證券、國盛期貨實施接管。

接管目標是保持3家公司的經營穩定，規範公司股權和治理結構。接管期限自2020年7月17日起至2021年7月16日，期限屆滿確需繼續接管的，可依法決定延長接管期限。

推

叫咗你唔好托市啦，出事啦

回血劍

會唔會有骨牌效應？中國好多金融企業都係「自循環」咁玩

四季酒店比人夾上支那，應該死撚咗

華夏人壽保險股份有限公司（簡稱華夏保險），2019年7月位列《財富》世界500強榜單第442位。
華夏在中國算大。

回歸國家懷抱

依法接管

好快到香港公司依法接管

呢啲應該會續間續間爆 有得買 但無錢賠

經濟好果時, 政府特登由得 D 企業違規黎賺更多錢, 特登俾你肥
到政府要錢果時, 就話你違規, 所有資財要充公
政府會出手收割已經證明而家政府好唔掂

幾治癒

唔係接咗了咩？

正

正經post

中國擔任人權理事會「言論自由專員」甄選委員會主席。人權理事會是下一個WHO。

偉大國家接管你，投入祖國既懷抱

匯豐違規舉報孟晚舟，其實都應該要接管

一夜之間接管9間金融機構，嚇死人咩

韭菜

push

共產

訓醒就收歸國有

補血劍

我估計就唔係補血，反而中國要貼錢。保險公司被接管，通常係佢的資金已經不夠支付客戶索償了。

國進民退gogogo

最緊要太平

留明

你諗清楚未架...
客戶又點可能索償偉大光明正確既黨?

成日都有嫁啦，邊會有事

繼續托韮菜繼續割。13億8千萬奴才食屎

肖建華rip

又係wor，可以修改保險法，規定2020年之前的保單全部冇效

收成波！！！中國政府來了！！要開路了！！

佢係咪唔小心用部機掃到自己個頭

充公！

幫推：中國擔任人權理事會「言論自由專員」甄選委員會主席。人權理事會是下一個WHO。

匪菜補唔切血割大頭菜了

暫時睇唔到, 至少應該呢一剎那唔會. 之前都試過咁樣.

只不過今次 呢幾間 個銀碼又真係有啲份量.

國際繼續加多幾錢肉緊, 骨牌效應就真係一啲都唔出奇.

好快會卸比第個有錢佬

政府冇錢要搶保險金

割九菜！

向黨國機構索償會觸發國安法。

權鬥延續嚟咋

屬於首批被「送中」人士、「明天系」肖建華旗下金融王國進一步瓦解。中銀保監昨晚公告指出，天安財險、華夏人壽、天安人壽、易安財險「違規經營」；至於新時代信託、新華信託「違法違規經營」，觸發接管條件，被接管期限為一年，如有需要可再延長。另外，中證監同日亦接管新時代證券、國盛證券及國盛期貨。至此，明天系涉及保險、信託和證券的九家核心金融機構全被接管。

中銀保監的公告稱，天安財險、華夏人壽等六家機構觸發了《中華人民共和國保險法》、《中華人民共和國銀行業監督管理法》和《信托公司管理辦法》規定的接管條件，中銀保監決定於2020年7月17日起，對上述六家機構實施為期一年的接管。如接管工作未達到預期效果，接管期限依法延長。中銀保監新聞發言人昨表示，天安財險等六家機構正常在售的金融產品可以正常購買，被接管的六家機構經營不中斷，可以正常開展業務。

水浸有無保險賠其實？

又一堆回血

佢個髮型

洩洪果啲經濟損失，唯有當為國犧牲，國家會頒發感謝狀

港豬澳大橋

回血

收成lu

點解我咁靚仔但係無頭髮

一係唔割 一割就成間證券行割走佢

以農立国嘅精神

今次水災咁撚勁點撚樣賠呀
接管改例 : 全部冇得賠

好治癒

睇到依法兩個字笑左出黎

之後諗返起基本法香港人都係依法享有自由同權利

接管咪接管囉，洗咩前面加「依法」呢兩個字呢？

公私合營

回血中

通知左準備洩洪嘅，國家要賠償，冇通知嘅屬天災(特發)可賠飲料一瓶，一個杯麵。

所以唔通知洩洪係正常嘅

you win

一係蝕到趴街, 接管再滅聲
一係唔跟黨指揮, 接管抄家

特大韭菜？

割韭菜

我想問咁客貨係唔係接管埋

又回血

原本條23條就係想咁做

幾時依法接管國泰 匯豐

???
被國企???

點解你LANG 個guun 肉酸, jah 唔使甩頭髮?

國家照顧了

被接管既望要係肖建華既「明天系」金融公司，係大陸最大民營金融集團，頭2、3大既都被共產黨收左皮，因為佢地被視為2015年a股股災既幕後黑手，呢次政府主導既人造牛市，要先清除左呢班金融大鱷既障礙

接管左先唔會有骨牌效應
有國家埋單

Push

邊個敢沽？

呢個星期大把上市公司既股東都沽貨

p

痴撚線咁都得

回血劍 第一式

其實除咗商業
支那政治都係定到好高標準
但無人做野做野會跟足規矩
變相所有官都有痛腳比維尼捉住
隨時可以剷除異己

中國的會爆炸

準確D講, 係黨唔夠錢
每個月要養住1億個游手好閒, 冇生產力既黨員

唔怪得2328 跌到咁

咁快d金融公司就托市托到破產喇